<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0">
  <channel>
    <title>Bolero - het ruimste informatieaanbod over de beurs</title>
    <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/</link>
    <description>In deze blog becommentarieert marktenspecialist Tom Simonts tijdens de beursdag het belangrijkste markten- en aandelennieuws.</description>
    <image>
      <title>Bolero - het ruimste informatieaanbod over de beurs</title>
      <url>https://www.bolero.be/uploads/media/542901084fe5a.png</url>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/</link>
      <width>144</width>
      <height>41</height>
    </image>
    <item>
      <title>Winnaars en verliezers op Euronext Brussel (15u12)</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/winnaars-en-verliezers-op-euronext-brussel-15u12</link>
      <description>De BEL20 (-0.33%) kan in de namiddag een deel van zijn verlies wegwerken. De sterkste stijger binnen de index is Proximus (1,6%), die samen met Mobistar (+1,8%) hoger gaat. De aanleiding? Moeilijk te zeggen, maar mogelijk spelen de sterke kwartaalcijfers van sectorgenoot Vodafone een (positieve) rol. Anders winnaars van de dag zijn Tigenix (+5,1%) en Celyad (+3,6%), ook al hebben die wel wat terrein moeten prijsgeven in de loop van de handelsdag.</description>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 14:14:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/winnaars-en-verliezers-op-euronext-brussel-15u12</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<p>De BEL20 (-0.33%) kan in de namiddag een deel van zijn verlies wegwerken. De sterkste stijger binnen de index is Proximus (1,6%), die samen met Mobistar (+1,8%) hoger gaat. De aanleiding? Moeilijk te zeggen, maar mogelijk spelen de sterke kwartaalcijfers van sectorgenoot Vodafone een (positieve) rol. Anders winnaars van de dag zijn Tigenix (+5,1%) en Celyad (+3,6%), ook al hebben die wel wat terrein moeten prijsgeven in de loop van de handelsdag.</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/5641fbc570586/1_Movers.png" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Middagoverzicht 10 november</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/middagoverzicht-10-november</link>
      <description>Net als gisteren gingen de Europese aandelenmarkten hoger bij de openingsbel (+0,35%), maar de winstcijfers verdwenen kort nadien al van de tabellen. De markten weten niet goed welke richting ze uit willen: op de obligatiemarkten gaan de rentes licht lager, terwijl de munten nauwelijks bewegen. Zo ook voor de olieprijs, die quasi onveranderd aan 47,84 dollar per vat (Brent) noteert. De Duitse 10-jaarsrente noteert momenteel aan 0,636%, nadat zij gisteren tijdens de ochtendhandel nog boven de 70 basispunten noteerde. Op sectorniveau is het grootste verlies voor de grondstofproducenten. Die lijden vandaag onder de groeivertraging in China, omdat deze ochtend het ...</description>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 11:39:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/middagoverzicht-10-november</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/55fa978374612/Marktenzaal.jpg" width="100%"/></figure><p>Net als gisteren gingen de Europese aandelenmarkten hoger bij de openingsbel (+0,35%), maar de winstcijfers verdwenen kort nadien al van de tabellen. De markten weten niet goed welke richting ze uit willen: op de obligatiemarkten gaan de rentes licht lager, terwijl de munten nauwelijks bewegen. Zo ook voor de olieprijs, die quasi onveranderd aan 47,84 dollar per vat (Brent) noteert. De Duitse 10-jaarsrente noteert momenteel aan 0,636%, nadat zij gisteren tijdens de ochtendhandel nog boven de 70 basispunten noteerde.</p>

<p>Op sectorniveau is het grootste verlies voor de grondstofproducenten. Die lijden vandaag onder de groeivertraging in China, omdat deze ochtend het Chinese inflatiecijfer licht onder de verwachting uitkwam (op 1,3%). Binnen de sector is het grootste verlies voor Anglo American (-5,3%), gevolgd door Glencore (-3,1%) en Norsk Hydro (-2,9%). Andere grote verliezers zijn de industri&euml;le sector (-0,7%) en de technologiesector (-0,6%). Overduidelijk zijn het dus voornamelijk groeigevoelige aandelen die onder druk staan.</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/5641d7cb10099/1_dagbewegingen.png" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>De capriolen van het Britse Pond</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/de-capriolen-van-het-britse-pond</link>
      <description>De evolutie van het Britse Pond volgen we lang niet altijd, maar gelukkig doet KBC Market Research collega Mathias Van der Jeugt dat wel. Dit is wat hij vandaag schreef : Sinds deze zomer publiceert de Bank of England de notulen van haar beleidsvergadering samen met de effectieve beleidsbeslissing. Om de drie maanden komen daar nog een inflatierapport en een persconferentie van gouverneur Carney bij. Vorige week donderdag was het in het Verenigd Koninkrijk zo’n “Super Thursday”. We blikken terug op de verrassende uitkomst. De Britse centrale bank hield de beleidsrente voor de 81e maand op rij onveranderd op 0.50% ...</description>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 10:54:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/de-capriolen-van-het-britse-pond</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/5641cd67607da/british-pound.jpg" width="100%"/></figure><p>De evolutie van het Britse Pond volgen we lang niet altijd, maar gelukkig doet KBC Market Research collega Mathias Van der Jeugt dat wel. Dit is wat hij vandaag schreef :</p>

<p>Sinds deze zomer publiceert de Bank of England de notulen van haar beleidsvergadering samen met de effectieve beleidsbeslissing. Om de drie maanden komen daar nog een inflatierapport en een persconferentie van gouverneur Carney bij. Vorige week donderdag was het in het Verenigd Koninkrijk zo&rsquo;n &ldquo;<strong>Super Thursday</strong>&rdquo;. We blikken terug op de verrassende uitkomst.</p>

<p>De Britse centrale bank hield de beleidsrente voor de 81e maand op rij onveranderd op 0.50% en gouverneur McCafferty stemde als enig lid van het 9-koppige comit&eacute; opnieuw v&oacute;&oacute;r een renteverhoging met 25 basispunten. Tot zover was de uitkomst van de BoE-vergadering in lijn met verwachting. Het inflatierapport en de uitspraken van gouverneur Carney verrasten. Deze zomer zei Carney dat <strong>een discussie over een eerste renteverhoging rond de jaarwende op tafel zou komen. </strong></p>

<p>Na vorige week is dat debat ver weg. Volgens de marktverwachtingen die gebruikt worden in het inflatierapport, zal de BoE de beleidsrente pas een eerste keer verhogen in de lente van 2017. Eind 2017 zal de rente slechts 1% bedragen. <strong>De softe houding van de BoE is te wijten aan de lage inflatie</strong>. In september werd het hoofdinflatiecijfer opnieuw negatief (-0.1% op jaarbasis). De kans dat inflatie binnen drie jaar boven de 2%-inflatiedoelstelling zal uitstijgen, schat de centrale bank slechts in op 55%, ondanks het ultrasoepele monetaire beleid.</p>

<p><strong>De Britse economie doet het trouwens niet slecht</strong>. De BoE verwacht 2.7% groei dit jaar en 2.5% in 2016. De meest recente PMI bedrijfsvertrouwensindicatoren, die een goede inschatting geven van de huidige activiteit, waren begin deze maand zeer sterk. Zowel voor de verwerkende nijverheid, de bouwsector als de belangrijke dienstensector.</p>

<p>Carney waarschuwde dat de sterke binnenlandse economie in de balans lag met de risico&rsquo;s op een <strong>globale groeivertraging en de mogelijke negatieve impact op het VK</strong>. Dat is toch opmerkelijk omdat Fed-voorzitster Yellen die risico&rsquo;s net naar de prullenmand verwees en daarmee het pad effende voor een renteverhoging in december. Het feit dat de Britse economie meer open is dan de Amerikaanse is een mogelijke reden voor de afwijking tussen de Fed en de BoE.</p>

<p>Het lage rentebeleid langer doortrekken brengt <strong>enkele negatieve gevolgen</strong> met zich mee. De spaarquote in het VK daalt verder en de kredietgroei neemt toe. Om het risico op zeepbellen in bijvoorbeeld de vastgoedmarkt af te dekken, verwijst Carney expliciet naar macroprudenti&euml;le maatregelen die de BoE kan nemen. Op 1 december vergadert het &ldquo;Financial Policy Committee&rdquo; van de centrale bank. Acties om de kredietgroei in te perken (vb. banken die meer kapitaal moeten reserveren voor hypotheekleningen) kunnen verwacht worden.</p>

<p>&nbsp;Op de Britse markten was de volatiliteit vorige week zeer groot. Donderdag gingen <strong>de Britse rentes en het pond fors lager</strong> na de beleidsvergadering van de Bank of England. Op vrijdag werden de bewegingen in EUR/GBP en de rentes al grotendeels ongedaan gemaakt. De kansen op een Amerikaanse renteverhoging stegen fors na het sterke payrollsrapport.</p>

<p>De markt gelooft niet dat de Bank of England in dat geval nog <strong>minstens een jaar inactief</strong> kan blijven, gegeven het economische herstel. Wat EUR/GBP betreft behouden we onze visie dat het pond op korte termijn kan versterken. Aan de eurokant van het verhaal is de aanstaande versoepeling door de ECB een extra negatieve factor. Een terugkeer naar de dieptepunten van dit jaar, beneden het 0.70-niveau, is waarschijnlijk. Morgen wordt het Britse arbeidsmarktrapport gepubliceerd. Een verdere daling van de werkloosheidsgraad of signalen van looninflatie zullen niet onopgemerkt voorbijgaan.</p>

<p>Hieronder een grafiek van het Britse pond tegenover de euro: het muntpaar EUR/GBP is mooi&nbsp;op weg naar de dieptepunten van dit jaar: op naar een niveau lager dan 0.70?</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/5641ce5669394/FX - UK - EUR price of GBP.jpg" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Winnaars en verliezers op Euronext Brussel (10u32)</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/winnaars-en-verliezers-op-euronext-brussel-10u32</link>
      <description>Net als gisteren gingen de Europese aandelenmarkten hoger bij de openingsbel, maar na anderhalf uur is er geen sprake meer van winst. De BEL20 verliest 0,5%. In Brussel wordt het volledige podium met Biotechaandelen gevuld: Tigenix (+6,12%), Celyad (+3,83%) en Bone Therapeutics (+2,13%).</description>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 09:33:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/winnaars-en-verliezers-op-euronext-brussel-10u32</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Net als gisteren gingen de Europese aandelenmarkten hoger bij de openingsbel, maar na anderhalf uur is er geen sprake meer van winst. De BEL20 verliest 0,5%. In Brussel wordt het volledige podium met Biotechaandelen gevuld: Tigenix (+6,12%), Celyad (+3,83%) en Bone Therapeutics (+2,13%).</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/5641bc2e7cc89/1_Movers.png" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Hoe zit het nu met de dollar?</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/hoe-zit-het-nu-met-de-dollar</link>
      <description>Na een zijdelingse beweging is de Amerikaanse dollar in de laatste weken opnieuw verstevigd ten opzichte van de euro.  Voor 1 euro betaal je nu minder dan 1,10 dollar. De Amerikaanse dollar heeft het goed gedaan ten opzichte van de euro. In het begin van 2015 betaalde je nog meer dan 1,20 dollar per euro. De appreciatie van de dollar is het gevolg van een sterke Amerikaanse economie. Vorige vrijdag waren we getuige van een sterk banenrapport. Er werden in de VS in oktober maar liefst 268 000 banen gecreëerd in de privésector. Een tweede factor, die hier nauw mee ...</description>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 08:13:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/hoe-zit-het-nu-met-de-dollar</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/5641b6337b723/us-dollar-rebounds-ukraine-tensions-ease.jpg" width="100%"/></figure><p>Na een zijdelingse beweging is de Amerikaanse dollar in de laatste weken opnieuw verstevigd ten opzichte van de euro.&nbsp; Voor 1 euro betaal je nu minder dan 1,10 dollar. De Amerikaanse dollar heeft het goed gedaan ten opzichte van de euro. In het begin van 2015 betaalde je nog meer dan 1,20 dollar per euro. <strong>De appreciatie van de dollar is het gevolg van een sterke Amerikaanse economie</strong>. Vorige vrijdag waren we getuige van een sterk banenrapport. Er werden in de VS in oktober maar liefst 268 000 banen gecre&euml;erd in de priv&eacute;sector.</p>

<p>Een tweede factor, die hier nauw mee samenhangt, is het verschil in monetaire politiek. Terwijl de ECB nog volop aankopen doet om de economie te ondersteunen is het in de VS uitkijken wanneer de <strong>Fed de rente zal verhogen</strong>. Dit werd al een paar keer uitgesteld maar de markt verwacht nu toch dat de kans groot is dat voorzitster Yellen een eerste rentestijging zal aankondigen in december.</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/5641b5d24e053/FX - US $ TO EURO (WMR&DS).jpg" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Geplaagd Delta Lloyd doet beter dan verwacht</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/geplaagd-delta-lloyd-doet-beter-dan-verwacht-v1</link>
      <description>Het geplaagde Delta Lloyd dirkte sterker dan verwachte cijfers op, maar gaf geen nieuwe informatie over de kapitaalsbasis onder de Solvency II normen. Wel steeg de solvabiliteitsratio hoger dan verwacht: 181% in plaats van 175% en klom het eigen vermogen met 9% tot 2,4 miljard euro. Dat neemt wel niet weg dat KBC Securities negatief blijft op het aandeel: zie hieronder voor de commentaren. Op de beursvloer worden de cijfers duidelijk niet positief onthaald: het aandeel verliest meer dan 3%, wat deels toegeschreven wordt aan het feit dat de Solvency II kapitaalsbasis pas op de analistendag van 2 december. Anders ...</description>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 08:05:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/geplaagd-delta-lloyd-doet-beter-dan-verwacht-v1</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Het geplaagde Delta Lloyd dirkte sterker dan verwachte cijfers op, maar gaf geen nieuwe informatie over de kapitaalsbasis onder de Solvency II normen. Wel steeg de solvabiliteitsratio hoger dan verwacht: 181% in plaats van 175% en klom het eigen vermogen met 9% tot 2,4 miljard euro. Dat neemt wel niet weg dat KBC Securities negatief blijft op het aandeel: zie hieronder voor de commentaren.</p>

<p>Op de beursvloer worden de cijfers duidelijk niet positief onthaald: het aandeel verliest meer dan 3%, wat deels toegeschreven wordt aan het feit dat de Solvency II kapitaalsbasis pas op de analistendag van 2 december. Anders gezegd: hoe groot is de benodigde kapitaalverhoging?</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/5641a5e4af837/DL.jpg" width="100%"/></figure><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/5641a6bbf1f5e/DL.jpg" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Het is (eindelijk) officieel: ABN Amro trekt naar de beurs</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/het-is-eindelijk-officieel-abn-amro-trekt-naar-de-beurs</link>
      <description>Het is zover: ABN Amro kondigde vandaag aan dat het op 20 november naar de beurs trekt. Beleggers kunnen intekenen vanaf vandaag tot en met woensdag 18 november aan een prijsvork van 16 tot 20 euro per aandeel. Dat zou een beurswaarde van ongeveer 14,8 à 18,7 miljard euro moeten opleveren. Zie hieronder meer details uit het persbericht. De indicatieve bandbreedte van de prijs van de Aanbieding is vastgesteld op €16 tot en met €20 per Aangeboden Certificaat (de "Bandbreedte van de Aanbiedingsprijs"). De Aanbieding bestaat uit de verkoop door NLFI van 188 miljoen Aangeboden Certificaten die 188 miljoen Aandelen vertegenwoordigen. Daarnaast ...</description>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 06:51:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/het-is-eindelijk-officieel-abn-amro-trekt-naar-de-beurs</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/564194106a640/ABNA.jpg" width="100%"/></figure><p>Het is zover: ABN Amro kondigde vandaag aan dat het op 20 november naar de beurs trekt. Beleggers kunnen intekenen vanaf vandaag tot en met woensdag 18 november aan een prijsvork van 16 tot 20 euro per aandeel. Dat zou een beurswaarde van ongeveer 14,8&nbsp;&agrave; 18,7&nbsp;miljard euro moeten opleveren.</p>

<p>Zie hieronder <strong>meer details </strong>uit het persbericht.</p>

<ul>
	<li>De indicatieve bandbreedte van de prijs van de Aanbieding is vastgesteld op &euro;16 tot en met &euro;20 per Aangeboden Certificaat (de &quot;Bandbreedte van de Aanbiedingsprijs&quot;).</li>
	<li>De Aanbieding bestaat uit de verkoop door NLFI van 188 miljoen Aangeboden Certificaten die 188 miljoen Aandelen vertegenwoordigen.</li>
	<li>Daarnaast heeft NLFI de begeleidende banken een overtoewijzingsoptie toegekend van Certificaten die tot 15% van de Aangeboden Certificaten vertegenwoordigen (de &ldquo;Overtoewijzing Certificaten&rdquo;). De Aangeboden Certificaten en de Overtoewijzing Certificaten vertegenwoordigen samen 23% van de Aandelen.</li>
	<li>De Aanbieding vertegenwoordigt een waarde van circa &euro;3.008 tot &euro;3.760 miljoen, uitgaande van de Bandbreedte van de Aanbiedingsprijs en exclusief de overtoewijzingsoptie, of circa &euro;3.459 tot &euro;4.324 miljoen indien de overtoewijzingsoptie volledig wordt uitgeoefend.</li>
	<li>Op basis van het aantal uitstaande Aandelen vertegenwoordigt de Bandbreedte van de Aanbiedingsprijs op dit moment een waardering van circa &euro;15,0 tot &euro;18,8 miljard voor ABN AMRO.</li>
	<li>De IPO bestaat uit een openbare Aanbieding in Nederland en een onderhandse plaatsing bij bepaalde institutionele en andere beleggers die kwalificeren onder beschikbare aanbiedingsvrijstellingen in diverse andere jurisdicties.</li>
	<li>Er zal een preferente toewijzing zijn aan daarvoor in aanmerking komende particuliere beleggers in Nederland.</li>
	<li>De aanbiedings- en inschrijvingsperiode begint vandaag om 09:00 Nederlandse tijd en eindigt naar verwachting op woensdag 18 november 2015 om 17:30 Nederlandse tijd voor particuliere beleggers en om 14:00 Nederlandse tijd op donderdag 19 november 2015 voor institutionele beleggers. Het tijdschema van de Aanbieding kan worden ingekort of verlengd.</li>
	<li>De handel in de Certificaten (op &lsquo;as-if-and-when-delivered&rsquo; basis) aan Euronext Amsterdam onder het symbool &ldquo;ABN&rdquo; zal naar verwachting van start gaan op vrijdag 20 november 2015.</li>
	<li>Het prospectus behorende bij de Aanbieding, dat op 9 november 2015 is goedgekeurd door de Stichting Autoriteit Financi&euml;le Markten (de &ldquo;AFM&rdquo;), is beschikbaar op de website van ABN AMRO (www.abnamro.com/beursgang) en via ABN AMRO corporate broking.</li>
	<li>NLFI zal de netto-opbrengst van de Aanbieding ontvangen en indien de overtoewijzingsoptie wordt uitgeoefend, tevens de netto-opbrengst uit de verkoop van de Overtoewijzing Certificaten. NLFI zal deze netto-opbrengst uitkeren aan de Nederlandse Staat. ABN AMRO zal geen opbrengsten van de Aanbieding ontvangen.</li>
	<li>NLFI bezit momenteel 100% van de Aandelen. Na de beursgang en uitgaande van de plaatsing van alle 188 miljoen Aangeboden Certificaten en alle 28,2 miljoen aangeboden Overtoewijzing Certificaten zal NLFI nog 77% van de Aandelen bezitten. Indien de overtoewijzingsoptie niet wordt uitgeoefend en uitgaande van plaatsing van alle 188 miljoen Aangeboden Certificaten zal NLFI 77% van de Aandelen en 3% van de Certificaten bezitten. De Aandelen (en eventuele Certificaten) die NLFI nog houdt na de IPO zijn onderworpen aan een lock-up van 180 dagen, bepaalde gebruikelijke uitzonderingen daargelaten. De Vennootschap heeft ook ingestemd met een lock-up van 180 dagen. NLFI heeft het voornemen om haar belang in de komende jaren geleidelijk af te bouwen om uiteindelijk volledig uit ABN AMRO te stappen</li>
</ul><p>Op zoek naar andere, reeds genoteerde, ide&euml;en in de Europese banksector? Ziehier !</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/5641996ce5d46/banken.jpg" width="100%"/></figure><p>Hoe intekenen? Omdat er door het begeleidende consortium geen prospectus werd aangevraagd bij het FSMA, is er geen mogelijkheid om in Belgi&euml; in te schrijven.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Adviezen en aanbevelingen</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/adviezen-en-aanbevelingen-v200</link>
      <description>KBC Securities verhoogt het koersdoel voor Kinepolis van 44,5 naar 46,5 euro. Het advies blijft "Kopen". Ook Tubize ziet het koersdoel hoger gaan bij KBC Securities van 69 naar 74 euro. Hellenic Petroleum krijgt een adviesverlaging bij HSBC van "Buy" naar "Hold". Macquarie verlaagt het advies voor Nyrstar van "Outperform" naar "Neutral". Cairn Energy wordt op "Underweight" gezet bij Barclays. Barclays trekt het advies op voor Rio Tinto van "Equalweight" naar "Overweight". BHP Billiton gaat naar "Equalweight" bij Barclays. Jefferies zet Adecco op "Houden". ArcelorMittal krijgt een koopadvies bij Commerzbank. Deutsche Bank verlaagt het advies voor Tesco en Nordex van "Buy" ...</description>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 06:47:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/adviezen-en-aanbevelingen-v200</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<ul>
	<li>KBC Securities verhoogt het koersdoel voor <strong>Kinepolis </strong>van 44,5 naar 46,5 euro. Het advies blijft &quot;Kopen&quot;.</li>
	<li>Ook <strong>Tubize </strong>ziet het koersdoel hoger gaan bij KBC Securities van 69 naar 74 euro.</li>
	<li><strong>Hellenic Petroleum </strong>krijgt een adviesverlaging bij HSBC van &quot;Buy&quot; naar &quot;Hold&quot;.</li>
	<li>Macquarie verlaagt het advies voor <strong>Nyrstar </strong>van &quot;Outperform&quot; naar &quot;Neutral&quot;.</li>
	<li><strong>Cairn Energy </strong>wordt op &quot;Underweight&quot; gezet bij Barclays.</li>
	<li>Barclays trekt het advies op voor <strong>Rio Tinto </strong>van &quot;Equalweight&quot; naar &quot;Overweight&quot;.</li>
	<li><strong>BHP Billiton </strong>gaat naar &quot;Equalweight&quot; bij Barclays.</li>
	<li>Jefferies zet <strong>Adecco </strong>op &quot;Houden&quot;.</li>
	<li><strong>ArcelorMittal </strong>krijgt een koopadvies bij Commerzbank.</li>
	<li>Deutsche Bank verlaagt het advies voor <strong>Tesco&nbsp;</strong>en <strong>Nordex </strong>van &quot;Buy&quot; naar &quot;Hold&quot;.</li>
	<li><strong>Morrison </strong>krijgt een verkoopadvies bij Deutsche Bank, eerder klonk het nog &quot;Houden&quot;.</li>
	<li>UBS trekt het advies op voor <strong>Sodexo </strong>van &quot;Neutral&quot; naar &quot;Buy&quot;.</li>
</ul>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Macrokalender 10 november</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/macrokalender-10-november-v1</link>
      <description>Wat u niet mag missen van het macronieuws: Chinese inflatiecijfers De inflatie in de tweede grootste economie ter wereld nam in oktober af. De groei van 1,3% lag beduidend onder de 1,6% stijging in september én bleef daarenboven onder de verwachting van 1,5%. Zorgelijk is ook dat de producentenprijsindex met 5,9% terugviel, wat ondertussel al de 44ste opeenvolgende maandelijkse daling is. Die cijfers baren zorgen, want inflatie is de spiegel van groei. Productiecijfers in Frankrijk Om 8u45 al geven onze Zuiderburen inzicht in de evolutie van de productie in de industriële en verwerkende nijverheden in september. Niet meteen richtinggevend voor ...</description>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 06:42:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/macrokalender-10-november-v1</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Wat u niet mag missen van het macronieuws:</p>

<ol>
	<li><strong>Chinese inflatiecijfers</strong>

	<ol style="list-style-type: lower-alpha;">
		<li>De inflatie in de tweede grootste economie ter wereld nam in oktober af. De groei van 1,3% lag beduidend onder de 1,6% stijging in september &eacute;n bleef daarenboven onder de verwachting van 1,5%. Zorgelijk is ook dat de producentenprijsindex met 5,9% terugviel, wat ondertussel al de 44<sup>ste</sup> opeenvolgende maandelijkse daling is. Die cijfers baren zorgen, want inflatie is de spiegel van groei.</li>
	</ol>
	</li>
	<li><strong>Productiecijfers in Frankrijk</strong>
	<ol style="list-style-type: lower-alpha;">
		<li>Om 8u45 al geven onze Zuiderburen inzicht in de evolutie van de productie in de industri&euml;le en verwerkende nijverheden in september. Niet meteen richtinggevend voor de beurzen, maar het zou wel een opsteker zijn moesten die cijfers een geleidelijk economisch herstel bevestigen.</li>
	</ol>
	</li>
	<li><strong>KMO-vertrouwen in de VS</strong>
	<ol style="list-style-type: lower-alpha;">
		<li>Volgens de schattingen zou het optimisme van de Amerikaanse KMO&rsquo;s in oktober gestegen kunnen zijn van 96,1 naar 96,3 punten. En dat cijfer is waarschijnlijker belangrijker dan u op het eerste zicht zou denken, want de Fed houdt hier heel wat rekening mee. Zeker nu de eerste renteverhoging voor de deur staat. Afspraak om 12u al !</li>
	</ol>
	</li>
</ol><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/5641927f3c19f/Macrokalender 10 november 2015.jpg" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Beeld(en) van de dag: 10-jaarsrente trekt (weer) hoger</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/beelden-van-de-dag-10-jaarsrente-trekt-weer-hoger</link>
      <description>Centraal vandaag staat een stijging van de lange termijn rentetarieven en dat heeft alles te maken met het sterke Amerikaanse banenrapport (die maakt een renteverhoging door de Fed erg waarschijnlijk). Rendementsaandelen verliezen terrein, terwijl financiële aandelen floreren. Om dat visueel weer te geven, diepten we onderstaande grafieken uit ons archief op. En die spreken allemaal voor zich.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 15:09:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/beelden-van-de-dag-10-jaarsrente-trekt-weer-hoger</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Centraal vandaag staat een stijging van de lange termijn rentetarieven en dat heeft alles te maken met het sterke Amerikaanse banenrapport (die maakt een renteverhoging door de Fed erg waarschijnlijk). Rendementsaandelen verliezen terrein, terwijl financi&euml;le aandelen floreren.</p>

<p>Om dat visueel weer te geven, diepten we onderstaande grafieken uit ons archief op. En die spreken allemaal voor zich.</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/5640b6f35e95b/Interest Rates - 10jaarsrentes US DUI BEL.jpg" width="100%"/></figure><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/5640b6f33b651/Rente - UST 10yr v 2yr Spread w Recession Bands.jpg" width="100%"/></figure><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/5640b6f30f842/eu rates.jpg" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Saverco verlengt bod op CMB</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/saverco-verlengt-bod-op-cmb</link>
      <description>Saverco liet zonet weten dat het bod op CMB verlengd wordt. Saverco heeft namelijk na de eerste ronde 90,89% van de uitstaande aandelen in handen en heeft dus honger naar meer. Naar 95% om exact te zijn, want dan kan een uitrookprocedure worden opgestart. Het verlengde bod loopt van 12 tot 25 november. Nadat het aandeel een tijdje geschorst was, koerst het aandeel vlot 3% hoger.  Lees hier het officiële persbericht</description>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 14:53:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/saverco-verlengt-bod-op-cmb</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/5640b45589239/cmb saverco.jpg" width="100%"/></figure><p>Saverco liet zonet weten dat het bod op CMB verlengd wordt. Saverco heeft namelijk na de eerste ronde&nbsp;90,89% van de uitstaande aandelen&nbsp;in handen en heeft dus honger naar meer. Naar 95% om exact te zijn, want dan kan een uitrookprocedure worden opgestart. Het verlengde bod loopt van 12 tot 25 november. Nadat het aandeel een tijdje geschorst was, koerst het aandeel vlot&nbsp;3% hoger.&nbsp;</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/5640b39e2fb1b/Compared - CMB bel20.jpg" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Middagoverzicht 9 november</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/middagoverzicht-9-november</link>
      <description>Na de stijging van voorbije week (de Stoxx600 index won 1% en eindigde vier van de vijf dagen in het groen) nemen de Europese aandelenmarkten een adempauze: we noteren na een rustige voormiddag rond het nulpunt. Centraal vandaag staat een stijging van de lange termijn rentetarieven en dat heeft alles te maken met Mario Draghi (de ECB overweegt extra stimuli om de groei in de Eurozone te laten aantrekken) en het sterke Amerikaanse banenrapport (die maakt een renteverhoging door de Fed erg waarschijnlijk). Rendementsaandelen verliezen terrein, terwijl financiële aandelen floreren. Op sectorniveau laat de Stoxx600 een verdeeld beeld zien. De ...</description>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 11:05:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/middagoverzicht-9-november</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/55fa978374612/Marktenzaal.jpg" width="100%"/></figure><p>Na de stijging van voorbije week (de Stoxx600 index won 1% en eindigde vier van de vijf dagen in het groen) nemen de Europese aandelenmarkten een adempauze: we noteren na een rustige voormiddag rond het nulpunt. Centraal vandaag staat een stijging van de lange termijn rentetarieven en dat heeft alles te maken met Mario Draghi (de ECB overweegt extra stimuli om de groei in de Eurozone te laten aantrekken) en het sterke Amerikaanse banenrapport (die maakt een renteverhoging door de Fed erg waarschijnlijk). Rendementsaandelen verliezen terrein, terwijl financi&euml;le aandelen floreren.</p>

<p>Op sectorniveau laat de Stoxx600 een verdeeld beeld zien. De nutssector gaat omwille van de hogere rente (voornamelijk in Zuid-Europa, maar bij uitbreiding ook in de rest van het blok) het zwaarst op de rem staan en verliest 0,6%. De producenten van consumentengoederen delen in de malaise en worden 0,5% minder waard. Het podium met de grootste verliezers wordt vervolledigd door de gezondheidssector die 0,4% gas moet terugnemen, iets wat eveneens te maken heeft met de rentestijging</p>

<p>Voor winst tekenen op sectorniveau onder meer de energieaandelen, die 1,15% duurder worden. De reden hier is dat de olieprijs licht hoger koers en daarmee wat van de verliezen van vorige week goedmaakt. Binnen de energiesector is Tullow Oil (+8,3%) een van de grootste winnaars. In de financi&euml;le sector (+0,5%) leidt Aberdeen (+3;3%) het peloton. Ook de grondstoffenproducenten gaan een halve procent hoger, geleid door ArcelorMittal (+5,24 %).</p>

<p>Continental (-4%) meldde tegenvallende verkopen in het derde kwartaal, dat daardoor onder de analistenconsensus uitkwam. Ook Renault (-2,2%) duwt de autosector lager nadat de Franse eerste minister zou laten vallen hebben dat de overheid haar aandeel in de Franse autoproducent Renault verder zou willen afbouwen.</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/56407e04236a0/1_dagbewegingen.png" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Winnaars en verliezers op Euronext Brussel (10u28)</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/winnaars-en-verliezers-op-euronext-brussel-10u28</link>
      <description>Vrijdag sloot de Bel20 meer dan 1% hoger af, maar tijdens de ochtendhandel noteert de Brusselse aandelenindex onveranderd. De sterkste stijger is Option (+8,7%), dat een strategisch partnership aan gaat met de Amerikaanse telematicaspecialist Danlaw. Ook de balansversterking bij Nyrstar (+6,5%) wordt door de markt goed onthaald. De grootste verliezen zijn voor Zenitel, Sapec en Sioen.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 09:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/winnaars-en-verliezers-op-euronext-brussel-10u28</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Vrijdag sloot de Bel20 meer dan 1% hoger af, maar tijdens de ochtendhandel noteert de Brusselse aandelenindex onveranderd. De sterkste stijger is Option (+8,7%), dat een strategisch partnership aan gaat met de Amerikaanse telematicaspecialist Danlaw. Ook de balansversterking bij Nyrstar (+6,5%) wordt door de markt goed onthaald. De grootste verliezen zijn voor Zenitel, Sapec en Sioen.</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/564067d5eff6d/1_Movers.png" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Marktoverzicht Euronext Brussel (9u05)</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/marktoverzicht-euronext-brussel-9u05</link>
      <description>De BEL20 noteert kort na de opening op een winst van 0,2% en klopt daarmee de CAC40 (-0,3%). Belgische winnaars zijn onder meer Nyrstar en Option, die beide met nieuws uitpakten. Aan de verliezende kant vinden we Fagron, Recticel en Mobistar, al kunnen we daar nauwelijks van verlies (maar eerder van handelen op de biedprijs) spreken.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 08:05:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/marktoverzicht-euronext-brussel-9u05</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<p>De BEL20 noteert kort na de opening op een winst van 0,2% en klopt daarmee de CAC40 (-0,3%). Belgische winnaars zijn onder meer Nyrstar en Option, die beide met nieuws uitpakten. Aan de verliezende kant vinden we Fagron, Recticel en Mobistar, al kunnen we daar nauwelijks van verlies (maar eerder van handelen op de biedprijs) spreken.</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/564053fe77782/Overzicht.jpg" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>De levenslijn voor Option heet Danlaw</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/de-levenslijn-voor-option-noemt-danlaw</link>
      <description>Danlaw, een wereldwijde leverancier van telematica-oplossingen, gaat maximaal 10 miljoen euro investeren in het Leuvense Option (en krijgt daarvoor een zitje in de raad van bestuur). De investering gebeurt in twee fasen: via een converteerbare obligatielening van 6 miljoen euro en mogelijk ook 4 miljoen euro (via warranten). Het advies van KBC Securities gaat van “Verkopen” naar “Afbouwen” bij een ongewijzigd koersdoel van 0,2 euro.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 07:58:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/de-levenslijn-voor-option-noemt-danlaw</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Danlaw, een wereldwijde leverancier van telematica-oplossingen, gaat maximaal 10 miljoen euro investeren in het Leuvense Option (en krijgt daarvoor een zitje in de raad van bestuur). De investering gebeurt in twee fasen: via een converteerbare obligatielening van 6 miljoen euro en mogelijk ook 4 miljoen euro (via warranten). Het advies van KBC Securities gaat van &ldquo;Verkopen&rdquo; naar &ldquo;Afbouwen&rdquo; bij een ongewijzigd koersdoel van 0,2 euro.</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/564052acc2b2a/Bedrijven - OPTION (D).jpg" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Nyrstar maakt voorgenomen kapitaalsverhoging hard</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/nyrstar-maakt-voorgenomen-kapitaalsverhoging-hard</link>
      <description>Zinkspeler Nyrstar gaat zijn balans versterken via een volledig gegarandeerde claimemissie van 250 tot 275 miljoen euro, een voorschot op toekomstige zinkverkopen (150 à 200 miljoen euro) en een potentiële obligatie-uitgifte ten belope van 200 à 250 miljoen euro. Trafigura neemt voor 125 miljoen euro deel en kwam overeen om zijn belang niet boven de 49,9% te brengen. Omdat KBC Securities betrokken is in deze deal, wordt het koersdoel opgeschort. Zie hieronder de highlights uit het persbericht en een historische koersgrafiek.</description>
      <pubDate>Mon, 09 Nov 2015 07:35:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/nyrstar-maakt-voorgenomen-kapitaalsverhoging-hard</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Zinkspeler Nyrstar gaat zijn balans versterken via een volledig gegarandeerde claimemissie van 250 tot 275 miljoen euro, een voorschot op toekomstige zinkverkopen (150 &agrave; 200 miljoen euro) en een potenti&euml;le obligatie-uitgifte ten belope van 200 &agrave; 250 miljoen euro. Trafigura neemt voor 125 miljoen euro deel en kwam overeen om zijn belang niet boven de 49,9% te brengen. Omdat KBC Securities betrokken is in deze deal, wordt het koersdoel opgeschort.</p>

<p>Zie hieronder de highlights uit het persbericht en een historische koersgrafiek.</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/56404ace157ec/Nyrstar overzicht.jpg" width="100%"/></figure><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/56404d36ef7a3/Bedrijven - Nyrstar - zinkprijs.jpg" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Inzetten op robotten en artificiële intelligentie met deze aandelen</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/inzetten-op-robotten-en-artificiele-intelligentie-met-deze-aandelen</link>
      <description>De markt voor robotten en artificiële intelligentie  (AI) zal tegen 2025 goed zijn voor 153 miljard dollar. Dat blijkt uit een lijvig rapport van Bank of America Merrill Lynch waarop MarketWatch de hand wist te leggen. Van die 153 miljard zijn robotten en robotics goed voor 83 miljard dollar en 70 miljard voor AI. Vandaag bedraagt de wereldwijde omzet van de robotsector zo’n 10,7 miljard dollar, met China, de VS, Japan, Korea en Duitsland goed voor een gezamenlijk marktaandeel van 70%. En ondertussen zit ook de wereld van AI niet stil met bedrijven als Apple, Facebook, Alphabet, IBM, Intel, LinkedIn, ...</description>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 15:01:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/inzetten-op-robotten-en-artificiele-intelligentie-met-deze-aandelen</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563ca6069a853/bicentennial.jpg" width="100%"/></figure><p>De markt voor <strong>robotten </strong>en <strong>artifici&euml;le intelligentie &nbsp;</strong>(AI) zal tegen 2025 goed zijn voor 153 miljard dollar. Dat blijkt uit een lijvig rapport van Bank of America Merrill Lynch waarop MarketWatch de hand wist te leggen. Van die 153 miljard zijn robotten en robotics goed voor 83 miljard dollar en 70 miljard voor AI. Vandaag bedraagt de wereldwijde omzet van de robotsector zo&rsquo;n 10,7 miljard dollar, met China, de VS, Japan, Korea en Duitsland goed voor een gezamenlijk marktaandeel van 70%.</p>

<p>En ondertussen zit ook de wereld van AI niet stil met bedrijven als <strong>Apple, Facebook, Alphabet, IBM, Intel, LinkedIn, Yahoo </strong>en <strong>Twitter </strong>die stevig in deze industrie investeren. In de voorbije 12 maanden nam overnamemachine Google 9 robotics-bedrijven over en huurde Uber een team van 40 onderzoekers van de Cargenie Mellon University in om zelfrijdende technologie voor auto&rsquo;s te ontwikkelen.</p>

<p>De analisten van Bank of America ML identificeerden acht <strong>sectoren </strong>die voor beleggers als ingang dienen om in te spelen op de opportuniteiten die deze ontwikkelingen kunnen bieden; luchtvaart/defensie, auto/transport, financials, gezondheidszorg, industrials, diensten, landbouw en mijnbouw.</p>

<p>Van de 200 aandelen binnen het universum van Bank of America ML met een blootstelling aan robotics worden er slechts negen als &ldquo;pure plays&rdquo; beschouwd omdat ze 100% van hun omzet uit robotten en AI halen:<strong> Intuitive Surgical, Rockwell Automation, ABB, Fanuc, Mitsubishi Electric, Nabtesco, Omron, Yaskawa Electric </strong>en <strong>Inovance</strong>.</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563ca4fab8176/robot.jpg" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Voor CEO van Wells Fargo mag renteverhoging nu snel komen</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/voor-ceo-van-wells-fargo-mag-renteverhoging-nu-snel-komen</link>
      <description>Als het van John Stumpf, CEO van Wells Fargo, afhangt dan kan de Amerikaanse centrale bank niet snel genoeg beginnen met de verhoging van de rente. Dat zegt hij in een interview met Fortune. “Als ze de klok zouden kunnen terug draaien, dan hadden ze het waarschijnlijk al kunnen doen in juni, hadden ze het al kunnen doen in september en nu willen ze het gewoon achter de rug hebben”, aldus Stumpf. Bekijk hier het volledige interview.</description>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 14:15:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/voor-ceo-van-wells-fargo-mag-renteverhoging-nu-snel-komen</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563cb77be14b3/wellsfargo.jpg" width="100%"/></figure><p>Als het van John Stumpf, CEO van Wells Fargo, afhangt dan kan de Amerikaanse centrale bank niet snel genoeg beginnen met de verhoging van de rente. Dat zegt hij in een interview met Fortune. &ldquo;Als ze de klok zouden kunnen terug draaien, dan hadden ze het waarschijnlijk al kunnen doen in juni, hadden ze het al kunnen doen in september en nu willen ze het gewoon achter de rug hebben&rdquo;, aldus Stumpf. Bekijk hier het <a href="http://fortune.com/video/2015/11/06/wells-fargo-john-stumpf-interest-rates/" target="_blank">volledige interview</a>.</p>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Kansen op renteverhoging december fors toegenomen.</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/kansen-op-renteverhoging-december-fors-toegenomen</link>
      <description>De kans dat de Amerikaanse centrale bank na afloop van de monetaire vergadering in december de rente zal verhogen is gevoelig toegenomen na de publicatie van het Amerikaanse banenrapport. De voorbije maand zijn er in de VS 271.000 nieuwe banen bij gekomen. Dat is een stuk meer dan de 185.000 die werden verwacht en een nieuwe indicatie dat de Amerikaanse economie in topconditie is. De werkloosheidsgraad daalde zoals verwacht tot 5%. De stijging van de uurlonen kwam op jaarbasis uit op 2,5% en op maandbasis 0,4%. De reactie op de financiële markten laat zich raden. De euro neemt een flinke ...</description>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 13:43:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/kansen-op-renteverhoging-december-fors-toegenomen</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563caef1d2be5/hiring.jpg" width="100%"/></figure><p>De kans dat de Amerikaanse centrale bank na afloop van de monetaire vergadering in december de <strong>rente </strong>zal verhogen is gevoelig toegenomen na de publicatie van het Amerikaanse banenrapport.</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563cb188939f6/ratehike.jpg" width="100%"/></figure><p>De voorbije maand zijn er in de VS 271.000 nieuwe banen bij gekomen. Dat is een stuk meer dan de 185.000 die werden verwacht en een nieuwe indicatie dat de Amerikaanse economie in topconditie is. De werkloosheidsgraad daalde zoals verwacht tot 5%. De stijging van de uurlonen kwam op jaarbasis uit op 2,5% en op maandbasis 0,4%.</p>

<p>De reactie op de financi&euml;le markten laat zich raden. De euro neemt een flinke duik ten opzichte van de dollar en kost nog 1,074 dollar.</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563cafeb4c9ed/sg2015110649627.gif" width="100%"/></figure><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563cafe5ef189/sg2015110649601.gif" width="100%"/></figure><p>De Europese aandelenmarkten puren winst uit het vooruitzicht op een aanhoudend goedkopere Europese eenheidsmunt, terwijl de futures op de Amerikaanse aandelenindices lager gaan.</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563caff09a78b/sg2015110649651.gif" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Middagoverzicht 6 november</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/middagoverzicht-6-november</link>
      <description>Zoals te verwachten, laten de Europese aandelenmarkten vrijdagmorgen voorzichtige bewegingen zien. Beleggers kijken met meer dan gewone belangstelling uit naar de publicatie van het Amerikaanse banenrapport dat, wanneer sterk of sterker dan verwacht, de definitieve plooi zou kunnen leggen voor een renteverhoging in december. Op sectorniveau houden stijgers en dalers elkaar binnen de Stoxx600 in evenwicht, met een licht overwicht voor de dalers. Die zijn immers met zes, al kiest de nutsector met een verlies van 0,1% niet echt overtuigend een kant. Net zomin als de grondstoffenaandelen dat doen trouwens met een winst van 0,1%. Voor overtuigende bewegingen moeten we ...</description>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 12:45:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/middagoverzicht-6-november</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/55fa978374612/Marktenzaal.jpg" width="100%"/></figure><p>Zoals te verwachten, laten de <strong>Europese aandelenmarkten</strong> vrijdagmorgen voorzichtige bewegingen zien. Beleggers kijken met meer dan gewone belangstelling uit naar de publicatie van het <strong>Amerikaanse banenrapport</strong> dat, wanneer sterk of sterker dan verwacht, de definitieve plooi zou kunnen leggen voor een renteverhoging in december.</p>

<p>Op sectorniveau houden stijgers en dalers elkaar binnen de Stoxx600 in evenwicht, met een licht overwicht voor de dalers. Die zijn immers met zes, al kiest de <strong>nutsector</strong> met een verlies van 0,1% niet echt overtuigend een kant. Net zomin als de <strong>grondstoffenaandelen</strong> dat doen trouwens met een winst van 0,1%. Voor overtuigende bewegingen moeten we in de <strong>gezondheidssector</strong> zijn die 0,9% lager gaat. De meest uitgesproken winst is voor de financi&euml;le aandelen die er 0,4% bij krijgen.</p>

<p>Interessant om mee te geven is dat <strong>bpost</strong> de sterkste individuele klimmer is binnen het Stoxx600-peloton, met dank aan een mooi kwartaalrapport en een adviesverhoging. Geen cijfers over adviesveranderingen bij ICAP dat de tweede grootste stijger is na berichten dat de groep een belang wil nemen in concurrent <strong>Tullet</strong> <strong>Prebon</strong>.</p>

<p>Op sectorniveau hebben consumentenproducten, en dan vooral die van het luxueuzere type, het moeilijk met het tegenvallende halfjaarrapport van <strong>Richemont</strong>. De groep ziet flink wat uitdagingen voor het huidige halfjaar, vooral door tegenvallende horlogeverkopen in Hong Kong.</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563ca1162c287/1_dagbewegingen.png" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>And the winner is….Celyad!</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/and-the-winner-iscelyad</link>
      <description>Op Euronext Brussel was er deze week één constante in de Top-5 van de grootste stijgers: Celyad. Het biotechbedrijf staat vandaag opnieuw op een winst van 8% op 45 euro en kijkt daarmee terug op een weekprestatie van ruim 25%. De klim werd ingezet met dank aan een bijdrage die begin deze week in de Financial Times verscheen. Andere opvallende stijgers deze week zijn Keyware Technologies dat er ruim 17% bij kreeg en Ontex dat met bijna 15% duurder werd. Deze laatste werd daarmee beloond voor de inspanningen om nieuwe groeimarkten te zoeken en te ontginnen.</description>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 12:43:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/and-the-winner-iscelyad</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563ca1a7dc392/celyadlab.jpg" width="100%"/></figure><p>Op Euronext Brussel was er deze week &eacute;&eacute;n constante in de Top-5 van de grootste stijgers: Celyad. Het biotechbedrijf staat vandaag opnieuw op een winst van 8% op 45 euro en kijkt daarmee terug op een weekprestatie van ruim 25%. De klim werd ingezet met dank aan een bijdrage die begin deze week in de Financial Times verscheen.</p>

<p>Andere opvallende stijgers deze week zijn Keyware Technologies dat er ruim 17% bij kreeg en Ontex dat met bijna 15% duurder werd. Deze laatste werd daarmee beloond voor de inspanningen om nieuwe groeimarkten te zoeken en te ontginnen.</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563ca0d916c25/weekwinst.jpg" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Winnaars en verliezers op Euronext Brussel (10u18)</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/winnaars-en-verliezers-op-euronext-brussel-10u18</link>
      <description>De meeste Europese aandelenmarkten noteren tijdens de ochtendhandel met verlies. Maar dat is buiten de BEL20 (+0,5%) gerekend, waar bpost de show steelt met een koerswinst van meer dan 10%. Ook Celyad en Ontex gaan opnieuw vlot hoger. Bij de verliezers vinden we D'Ieteren terug, dat een adviesverlaging kreeg bij KBC Securities van "Opbouwen" naar "Houden".</description>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 09:18:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/winnaars-en-verliezers-op-euronext-brussel-10u18</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<p>De meeste Europese aandelenmarkten noteren tijdens de ochtendhandel met verlies. Maar dat is buiten de BEL20 (+0,5%) gerekend, waar bpost de show steelt met een koerswinst van&nbsp;meer dan 10%. Ook Celyad en Ontex gaan opnieuw vlot hoger. Bij de verliezers vinden we D&#39;Ieteren terug, dat een adviesverlaging kreeg bij KBC Securities van &quot;Opbouwen&quot; naar &quot;Houden&quot;.</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563c70876c6ad/10301511.jpg" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Adidas: op de goede golf</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/adidas-op-de-goede-golf</link>
      <description>Het aandeel van het Duitse Adidas kon gisteren met meer dan 8% stijgen na goede resultaten en de aankondiging van herstructureringsmaatregelen in de golfdivisie. De resultaten in het derde kwartaal waren beter dan verwacht door groeiende verkoopcijfers in West-Europa en China. Het management verhoogt de winstdoelstellingen voor het boekjaar. De golfdivisie staat al een tijdje onder druk. Het bedrijf kondigt nu aan dat het 200 jobs zal schrappen in deze divisie. Dit komt neer op 14% van het totale werknemersbestand. Adidas bekijkt alle opties voor de verlieslatende divisie en de CEO geeft aan dat ze tot een besluit zullen komen ...</description>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 08:48:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/adidas-op-de-goede-golf</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563c6a715c464/golf.jpg" width="100%"/></figure><p>Het aandeel van het Duitse Adidas kon gisteren met meer dan 8% stijgen na goede resultaten en de aankondiging van herstructureringsmaatregelen in de golfdivisie.</p>

<p>De resultaten in het derde kwartaal waren beter dan verwacht door groeiende verkoopcijfers in West-Europa en China. Het management verhoogt de winstdoelstellingen voor het boekjaar.</p>

<p>De golfdivisie staat al een tijdje onder druk. Het bedrijf kondigt nu aan dat het 200 jobs zal schrappen in deze divisie. Dit komt neer op 14% van het totale werknemersbestand. Adidas bekijkt alle opties voor de verlieslatende divisie en de CEO geeft aan dat ze tot een besluit zullen komen in het eerste kwartaal van 2016 maar dat het herstructureringsplan sowieso zal uitgevoerd worden.</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563c6a21adefb/adidas.jpg" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>bpost op koers voor jaarverwachting</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/bpost-op-koers-voor-jaarverwachting</link>
      <description>Bpost publiceerde kwartaalcijfers die licht boven de verwachting van KBC Securities uitkwamen, maar aanzienlijk boven de gemiddelde marktverwachting. De groep deed dat met een operationeel resultaat van 551 miljoen euro. De groep bevestigde de verwachtingen voor het volledige boekjaar. Op het niveau van het dividend mogen aandeelhouders op hetzelfde niveau rekenen als een jaar eerder. De evolutie bij de binnenlandse post verbeterde van -5,7% in de eerste helft van het boekjaar naar -4,7% in het derde kwartaal, het resultaat van een opleving in Advertising Mail en betere prestaties van press. De binnenlandse pakjes waren goed voor een extra volume van ...</description>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 07:08:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/bpost-op-koers-voor-jaarverwachting</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563c5434a6419/truck.jpg" width="100%"/></figure><p>Bpost publiceerde kwartaalcijfers die licht boven de verwachting van KBC Securities uitkwamen, maar aanzienlijk boven de gemiddelde marktverwachting. De groep deed dat met een operationeel resultaat van 551 miljoen euro. De groep bevestigde de verwachtingen voor het volledige boekjaar. Op het niveau van het dividend mogen aandeelhouders op hetzelfde niveau rekenen als een jaar eerder.</p>

<p>De evolutie bij de binnenlandse post verbeterde van -5,7% in de eerste helft van het boekjaar naar -4,7% in het derde kwartaal, het resultaat van een opleving in Advertising Mail en betere prestaties van press. De binnenlandse pakjes waren goed voor een extra volume van 13,5% of de beste kwartaalprestatie tot nu toe. Sterke groei van e-commerce en de aanhoudende positieve trend in C2C lagen aan de basis van deze prestatie.</p>

<p>&nbsp;</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563c524db8969/bpost.jpg" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Macrokalender 6 november</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/macrokalender-6-november</link>
      <description>Wat u niet mag missen van het macronieuws: Amerikaans banenrapport De markt gaat uit van een stijging met netto 180 000 jobs in oktober, na twee ondermaatse rapporten. Voor de Fed is de arbeidsmarkt cruciaal. Als de markt gelijk krijgt komt een rentestijging in december dichtbij. Een slecht arbeidsmarktrapport doet de kansen daarop behoorlijk slinken. Industriële productie UK en Duitsland Cijfers voor september die voor het VK maand op maand naar verwachting met 0,1% zijn gedaald en met 1,3% gestegen op jaarbasis. De Duitse industriële productie zou met 0,5% gestegen zijn ten opzichte van augustus en met 1,1% ten opzichte ...</description>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2015 06:49:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/macrokalender-6-november</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Wat u niet mag missen van het macronieuws:</p>

<ol>
	<li><strong>Amerikaans banenrapport</strong>

	<ol style="list-style-type: lower-alpha;">
		<li>De markt gaat uit van een stijging met netto 180 000 jobs in oktober, na twee ondermaatse rapporten. Voor de Fed is de arbeidsmarkt cruciaal. Als de markt gelijk krijgt komt een rentestijging in december dichtbij. Een slecht arbeidsmarktrapport doet de kansen daarop behoorlijk slinken.</li>
	</ol>
	</li>
	<li><strong>Industri&euml;le productie UK en Duitsland</strong>
	<ol style="list-style-type: lower-alpha;">
		<li>Cijfers voor september die voor het VK maand op maand naar verwachting met 0,1% zijn gedaald en met 1,3% gestegen op jaarbasis.</li>
		<li>De Duitse industri&euml;le productie zou met 0,5% gestegen zijn ten opzichte van augustus en met 1,1% ten opzichte van een jaar eerder.</li>
	</ol>
	</li>
</ol><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563b6a1f15203/macro06.11.png" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Ontex vlot hoger op overname in Mexico</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/ontex-vlot-hoger-op-overname-in-mexico</link>
      <description>Op Euronext Brussel bleven de aandelen Ontex lange tijd geschorst naar aanleiding van een private plaatsting van aandelen, nodig om een deel van een overname in Mexico te financieren. Bij opening schoot de koers 17% hoger, maar ondertussen is het enthousiasme wat gemilderd tot zo'n 7,8%. Het mag duidelijk zijn dat de transactie gesmaakt wordt door beleggers, samen met de kwartaalcijfers die werden bekendgemaakt. De omzet kwam uit op 415,9 miljoen euro (KBCS 415,6 miljoen euro, CSS 414,6 miljoen euro) en de REBITDA op 51,1 miljoen euro (KBCS 50,3 miljoen euro, CSS 51 miljoen euro). De REBITDA-marge kwam uit op ...</description>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 15:53:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/ontex-vlot-hoger-op-overname-in-mexico</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563b7e643f555/grupo.jpg" width="100%"/></figure><p>Op <strong>Euronext Brussel </strong>bleven de aandelen <strong>Ontex </strong>lange tijd geschorst naar aanleiding van een private plaatsting van aandelen, nodig om een deel van een overname in Mexico te financieren. Bij opening schoot de koers 17% hoger, maar ondertussen is het enthousiasme wat gemilderd tot zo&#39;n 7,8%. Het mag duidelijk zijn dat de transactie gesmaakt wordt door beleggers, samen met de kwartaalcijfers die werden bekendgemaakt.</p>

<p>De <strong>omzet </strong>kwam uit op 415,9 miljoen euro (KBCS 415,6 miljoen euro, CSS 414,6 miljoen euro) en de REBITDA op 51,1 miljoen euro (KBCS 50,3 miljoen euro, CSS 51 miljoen euro). De REBITDA-marge kwam uit op 12,3% (KBCS 12,1%, CSS 12,3%).</p>

<p>Per divisie was opnieuw sprake van een zwakke prestatie op de mature markten (-1.5% vergelijkbare groei tot 223,4 miljoen euro, tegen 230.9 miljoen euro verwacht) te wijten aan concurrentiedruk en zwakkere groei, maar dat werd gecompenseerd door de sterker dan verwachte prestatie in alle andere divisies: groeimarkten 41,1 miljoen euro, +33,9% (KBCS 36,7 miljoen euro, CSS 37,4 miljoen euro), MENA 42,6 miljoen euro, +11,8% (KBCS 40,6 miljoen euro, CSS 40,2 miljoen euro) en HC 108,8 miljoen euro, +3,4% (KBCS en CSS 107,3 miljoen euro). Zoals verwacht steeg de nettoschuld (+4,1&nbsp; miljoen euro) in vergelijking met de eerste helft. De groep bevestigde samen met de cijfers voor het derde kwartaal de verwachting voor een organische groei aan de onderkant van de vork van 4 &ndash; 6% en een verbetering van de EBITDA-marge&nbsp; met 30 basispunten.</p>

<p>De kwartaalcijfers werden echter ruimschoots overschaduwd door het bericht dat Ontex op overnamepad ging in Mexico en daar voor 314 miljoen euro de hand wist de leggen op Grupo Mabe, &eacute;&eacute;n van de belangrijkste producenten van wegwerphygi&euml;neproducten in het land (60% van de omzet van 400 miljoen euro wordt in Mexico verkocht, de rest in andere Latijns-Amerikaanse landen). Er wordt 187 miljoen euro in contanten betaald en 76 miljoen euro in nieuwe aandelen. In de transactie is ook voor 52 miljoen euro schuld begrepen. En afhankelijk van gerealiseerde resultaten kan bovenop de overnamesom nog een extraatje van 86 miljoen euro betaald worden.</p>

<p>Er worden 6.805.554 nieuwe aandelen uitgegeven, 2.722.221 aan een vooraf afgesproken prijs van 27,8 euro voor de verkopende partijen en het saldo via een versnelde bookbuilding.</p>

<p>Voor KBC Securities-analist komen de resultaten in lijn uit met de verwachtingen en worden de verwachtingen bevestigd ondanks de zwakke prestatie op de mature markten. Tegen deze achtergrond komt de aankondiging van de overname in Mexcio goed van pas.</p>

<p>Met deze transactie, de eerste sinds de beursgang, zet Ontex de volgende stap in de strategie van de groep om een grotere blootstelling te hebben aan een nieuwe snel groeiende regio. Grupo Mabe zal vanaf het eerste jaar een positieve bijdrage leveren tot de resultaten. Er wordt tevens een positieve vrije kasstroom verwacht wat de groep in staat moet stellen om de schulden snel af te bouwen.</p>

<p>Gezien de mate waarin de transactie past binnen de portefeuille, de aantrekkelijke waardering, de vermoedelijk hoge rendabiliteit en het onderliggende opwaarts potentieel van Ontex ziet KBC Securities-analist Alan Vandenberghe een koopadvies gerechtvaardigd (was opbouwen) en een hoger koersdoel van 33 euro (was 31 euro).</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563b7f4906db6/ontexgraf.jpg" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Facebook verzilvert advertentie-inkomsten</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/facebook-verzilvert-advertentie-inkomsten</link>
      <description>Applaus op alle banken voor de resultaten die Facebook gisteren bekendmaakte. Niet in het minst op Wall Street waard de aandelen 5% hoger gaan.  De omzet van Facebook dikte in het voorbije kwartaal met 41% aan tot 4,5 miljard dollar, terwijl analisten gemiddeld slechts op 4,37 miljard dollar hadden gerekend. Ook op het niveau van de winst per aandeel zette de sociale netwerksite de analisten een neus: 0,57 dollar tegen 0,52 dollar verwacht. Hoger dan verwachte cijfers die ook het resultaat zijn van een sterker dan verwachte toename van het aantal gebruikers: 1,55 miljard. Analisten vallen over elkaar om de ...</description>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 15:19:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/facebook-verzilvert-advertentie-inkomsten</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563b7422370de/fb.jpg" width="100%"/></figure><p>Applaus op alle banken voor de resultaten die Facebook gisteren bekendmaakte. Niet in het minst op Wall Street waard de aandelen 5% hoger gaan.&nbsp; De omzet van Facebook dikte in het voorbije kwartaal met 41% aan tot 4,5 miljard dollar, terwijl analisten gemiddeld slechts op 4,37 miljard dollar hadden gerekend. Ook op het niveau van de winst per aandeel zette de sociale netwerksite de analisten een neus: 0,57 dollar tegen 0,52 dollar verwacht. Hoger dan verwachte cijfers die ook het resultaat zijn van een sterker dan verwachte toename van het aantal gebruikers: 1,55 miljard.</p>

<p>Analisten vallen over elkaar om de vooruitzichten op lange termijn voor de aandelen te prijzen. De collega&rsquo;s van Business Insider zetten ze allemaal op een rij.</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563b74c185b02/fang.jpg" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
    <item>
      <title>Winnaars en verliezers Euronext Brussel (15u20)</title>
      <link>https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/winnaars-en-verliezers-euronext-brussel-15u20</link>
      <description>Euronext Brussel blijft twijfelen tussen winst en verlies. Het is nog steeds wachten op een notering van Ontex dat geschorst is naar aanleiding van de versnelde bookbuilding voor de financiering van de overname in Mexico. Ondertussen blijft Global Graphics goed dreef, net als Ablynx en Jensen. Al blijven de volumes bij deze laatste aan de lage kant. Bij de dalers gaat Euronav in het spoor van het verlies op Wall Street gisteravond lager en caprioleert Fagron verder.</description>
      <pubDate>Thu, 05 Nov 2015 14:30:00 GMT</pubDate>
      <guid isPermaLink="false">https://www.bolero.be/nl/analyse-en-inzicht/toms-blog/winnaars-en-verliezers-euronext-brussel-15u20</guid>
      <content:encoded><![CDATA[<p>Euronext Brussel blijft twijfelen tussen winst en verlies. Het is nog steeds wachten op een notering van Ontex dat geschorst is naar aanleiding van de versnelde bookbuilding voor de financiering van de overname in Mexico. Ondertussen blijft <strong>Global Graphics </strong>goed dreef, net als <strong>Ablynx </strong>en <strong>Jensen</strong>. Al blijven de volumes bij deze laatste aan de lage kant. Bij de dalers gaat <strong>Euronav </strong>in het spoor van het verlies op Wall Street gisteravond lager en caprioleert <strong>Fagron </strong>verder.</p><figure><img src="https://www.bolero.be/uploads/media/563b687a07f7f/update0511.jpg" width="100%"/></figure>]]></content:encoded>
    </item>
  </channel>
</rss>
